［露營JJ］仲唔到我開第3個po？

回應返上一個po嘅巴打先！其實我覺得露營新手裝備同中階價錢唔會差太遠wo 可能講緊貴2000蚊咁

營：有無其他師兄姐推薦下

燈：手機啦 或者Goal Zero（應該200幾？）

爐：蜘蛛爐（400幾）

煲：Trangia 唔洗煩，入面仲有個酒精爐俾你用（雖然使用上有d高難度）最平個d款應該500-600

睡墊：Decathlon 睇下有無人放，我個張全新都係買200或者比400-500可以買到klymit架啦

餐具：拿屋企嘅

歡迎大家加加減減

講緊全部嘢買淘寶brand嘅話應該打個3-4折都得
不過其實都係兩千蚊嘅concern 倒不如草多陣錢買靚少少

營 : Luxe (HK brand)

爐: kovea moonwalker camp 4

留名支持

背囊：opsrey
用緊個75L ,，拎6L水，再打爆個袋都行到陣

就係唔想淘
thx

75女仔孭應該會死

營：蜥蜴仔/luxe 400-600 (我建議執二手營）
燈：100（求其露營鋪買）
爐 : kovea 200
煲 : kovea 200

唔想淘寶既話可以諗諗下面:
營: luxe或者north face stormbreak
cook set: camping ace/ trangia/ kovea/ primus/ gsi / msr
cook set依啲真係取決於你平時煮咩，一個人去露定同朋友一齊露，按個人需要同飲定習慣而定，唔怕重拎屋企用開既一樣可以，但如果話簡簡單單煮下飯 煲水食麵既話 trangia mess tin 已經夠做，最多加隻煎pan
爐頭: 買trangia cook set既話直接用佢既酒精爐，卡式石油氣/高山爐都係soto/ msr/ kovea同camping ace依啲大路野
我自己就用soto蜘蛛爐同msr pocket rocket deluxe
枕頭: 迪卡儂$99/ sea to summit $1XX
墊: 迪卡儂既話就$29瑜伽墊/ Trek 700 air氣墊或者thermarest蛋墊
睡袋: 按你自己需要，2百幾到幾千都有 可以去露營舖再睇，香港牌子就reecho，台灣野可以睇wintex
燈: goalzero/ black diamond或者petzl頭燈 如果營燈同頭燈二揀一既話 我會淨係買頭燈
水袋: evernew 2L / MSR 4L-10L再唔係去$12店 好似有隻3定3.5L
枱: snowline/ snow peak / verne
櫈: helinox 不過枱櫈唔係必要，有時我用張細坐墊啲野放地下就算

終於有露營post

等我都寫下啲新手推薦先

Osprey Ariel Pro 65

點解我岩岩search 唔到呢個post 既
然後我又開左個 <［露營JJ]到我開第三個露營post>

Anyway, 我都返過黎呢邊先

睇你想stay 係campsite 定係行山camp ?

定點露營既話就營先LA，平平地3,400 蚊就有交易
淘寶既話就自己慢慢睇LA，唔好買左垃圾就得
本地野既話就luxe，不過可能會貴少少，視乎番你幾多人用
呢個年代除左制服團體外，都好少人買A字營架LA

吹氣地蓆你想一二百有交易又要好既話就有難度，比多少少，klymit 既質素、價錢都唔差既
你再上就therm a rest, nemo 果D有更多選擇
HK用既話，唔洗太注重R-value ，邊隻合眼緣就邊張la

爐你買番分體式gas 爐，平平地，你以前制服團體又實會唔識用，人多人少都夠用，你1,2 人玩就直立式都冇咩所謂

背包你唔行山既話都冇咩所謂，裝得晒D 野，而自己又鐘意個外型就得
行山既話就要去鋪頭上身負重試，模擬行長途既時候

多數我會建議去毅成、英昌呢D 老牌鋪頭度選擇，因為D 野比較齊，但價錢上既選擇就比較多，最緊要係老闆/店員都會有D 意見俾到你
如果你budget 多D 既話，我都會建議你去埋新經緯既
如果想一站式，又唔介意D野重既話就去迪卡儂

PS 英昌就快搬鋪，執倉中，可能呢排去可以搵到平野
之前露營界有句說話「若要生活好，勿去野戰鋪」
同埋有D 牌子例如NH，我都唔建議人地買，因為佢主要靠參考其他牌子同埋搵代工廠，所以D 野你先會見到平人一大截 ，同埋質素同比其他牌子會差少少，好似D 車線位都會比較薄弱

感謝

thx

二手係上carousell?

我有留意開你 全黑真係好正

新入嚟 終於有露營post
等我分享下之前既相

其實你全新二手上caruosell 都會比你去舖頭買平，不過有時都可以支持下黃店架 識多幾個人！

其實自己有時間上網格價都會平好多，Verne 檯加cutting board set Gmarket 應該370就有 但係新款Verne 檯好似變China OEM

平少少就新經緯有張Qualz檯百幾蚊日本brand大陸製

靚d就snow peak/snowline carbon backpacker啦唔好諗 早排見有人放400幾

新手買金屬檯會易打理同埋煮野食都得

如果有金屬檯之後都可以入下其他檯 我都買左張Helinox Tac table

燈如果100蚊左右UCO 個隻好唔好？ 同goal zero 好似樣個隻

我發現我同你都幾有緣wo 我都係測量狗

今晚返去開個整合po先！

可以啊
如果想再平d就去迪記買 順便買埋枕頭

p.s. 迪記都係大陸野 唔建議買

carosell同fb 都有
fb可以search group - 露營 二手 全新

野戰鋪執左 變左網店

有無人屋企有十隻營以上

如果淨係拎外套水同乾糧
有冇可能喺山頂捱到一晚？

落雨就
起碼帶隻天幕

凍撚死你
山頂體感溫度 18-20都有機會

有無輕少少嘅1-2人freestand營推薦！ 最好2人啦想控制係2kg樓下

蜥蜴仔勁焗

新手上路 無計

budget?

新手個陣都試過
用左1次已經頂唔順

3000樓下！

仲有無其他鋪介紹

之前睇中依個，見佢個型幾靚，又方便
但點知係支那嘢
同常都睇頂天氣先去，所以自動嘢廢啲都ok
有瓦遮頭就得
知唔知有無類似嘅

依啲吹兩吹就爛左，咪制

無記錯英昌 funshop 好似都係

你其實可以考慮下租嘢玩下睇下鍾唔鍾意露營 鍾意嘅話咪俾多d錢買隻好少少嘅 反正可以用好耐

好似我咁就死得 買左隻平嘅去完一次覺得好鍾意露營決定買隻輕d靚d嘅

黑色碗碟平價之選
Aeon 12蚊店

韓國近排出左隻新營
어썸홀리데이 래디언스 1.5P

空間夠大 footprint又特別 好多韓國youtuber都有介紹
當然3000依個價位大把選擇 上網外國訂返黎

行山上咗癮
應該好快燒到camping
買好啲啦都係

3000真係
學生表示半個月糧咁就冇咗

BA營睇睇

學生嘅話 真係推薦Luxe同gogoalgoat
luxe傳統啲 ggg就金字塔營
最近ggg好似做緊promotion 可以上fb搵下
如果你打算淨係去官方營地同私人營地嘅話 其實未必要投資落一隻好貴嘅營到
我一開始都係用蜥蜴仔 之後到luxe 最後換msr同six moon 黎緊又心郁買其他
如果打算長玩 又會去外國露營同行山 直接買一隻靚營 咁樣反而減少咗浪費嘅錢同時間

露營po係咪事隔左一年
好似po1講買墊，買到依加都未有岩心水

你放唔放營

有無人用過SOTO 盒仔爐 一直都想入手一個

我都係學生暑假intern賺多d買嘢

好似之前見有人介紹話麻麻 唔太實用 但係靚仔
雖然我覺得蜘蛛爐都太直火 就黎燒爛我個messtin

大家有無話露營會有咩自己嘅特色？ 好似上面個巴打就全黑我就嘗試緊入Helinox 坑

夏天先開露營po

你肯買 我都唔好意思賣啦
營依啲盡可能買新啦 始終唔知上一手點用
話幾錫住用 點清潔乾淨都係假

你係咪會成日留意呢d細brand我都想玩下知名度無咁高嘅營

如果英國嘅話 mountain warehouse如何？

隻碟會唔會好重

充氣睡墊？

又無特別留意 只係鐘意睇露營片
啲youtuber成日都介紹新野

yes,睇中左隻KLYMIT Static V2 Sleeping Pad
但冇乜人評過咁

有冇Hilleberg JJ

抵玩之選
R值1.3香港夠用 冬天就要睇你怕唔怕凍
如果怕既話就要搵張高R值啲 同埋睡袋要相應配合返
static v2比起thermarest啲氣墊 闊身少少 長度黎講米8以下好啱size
用口吹20到25口氣就得 重量500g樓下 摺起收埋幾細舊唔錯
如果你要再輕啲既話 價錢起碼要翻兩三倍 先搵到250g以下既又高R值氣墊
可以留意下啲舖頭有無做特價 應該可以$400樓下就買到

真係想盡平
300-500會唔會太小家

我之前買相機玩都係買3000蚊
點知人地入門都起碼四五千蚊
所以唔係淘寶/迪卡儂好重個啲應該都ok

thx ching詳細解釋
亞森依加都要64.95
可以等black Friday

都唔會啊 我第一隻營都係買左700幾左右
最緊要揀隻輕少少嘅

同埋盡可能揀mesh inner tent 啦 唔係嘅話焗到爆

多數買實用得嚟又幾型嘅裝備

自己用緊:
營: highpeak
背囊: Osprey
床墊: therm a rest
枕頭: sea to summit
頭燈: black diamond
爐頭: kovea
cookset: gsi

500嘅話 不如拎多少少買luxe啦

依家慢慢入緊glamping個坑

同我依家買嘅第一隻差唔多咁你呢隻後面仲有門做對流

有無detail啊 黎緊諗住入隻好重嘅營

竟然
但依隻除咗易爛之外都ok

好似可以帶少個風擋
可以放入messtin

咁聽落都幾好wo

我之前聽返黎就係話清潔上會麻煩d 因為d油好易卡係d 罅隙到，同埋裝gas會麻煩少少

如果ok就去馬啦 我覺得露營試下唔同嘢都好 唔洗下下買曬d大路嘢嘅

覆番你
bigsky soulx2 or other series, 2k+
(唔記得係咪double silicone)
又或者去新經緯問下有無自家營賣
佢地好似出過一款freestanding ，design似bigsky, double silicone料，不過唔係用dac骨

香港用pu coating營好易打柴
呢個價位既pu coating freestanding有
msr, Nemo,kelty, mountain Hardwear

&serria designs

露營po留名
夏天keep住去緊

唔大陸營的話

蜥蜴仔, camping ace, high peak

易爛，放唔到大少少既煲

師兄不如教埋影相

分享下自己個list
營：
1p: tara poky sololist
2p: hwul tunnel tent, sierra design nightwatch FL, mountain Hardwear hammerhead, sixmoon lunar duo explorer, fjallraven abisko view 2,
新經緯軍帳, luxe 2p tyvek inner
4p: nh p4, logos tepee 300,logos LG71806504, snowpeak dome m
斬緊手指

隻狐狸仔咩色

本身仲睇啱serria designs 或者 msr

freedom blue

不過msr話佢隻料upgrade左，可以捱好耐

影相留返其他post啦
上山影自己個營同個景真係零舍興奮

coleman, Amazon or 去新經緯睇下

高地涼爽

歐洲色個板upgrade左未

正

upgrade咗 不過唔係每個網都賣緊新version
可以search msr hubba hubba shield
歐洲product name

不過新色柒過舊色 我認為

依個真 舊ver全白靚好多
利申: 新ver

其實係我鍾意草軍綠色/沙色嘢

勿相認

呢隻係yoto？

yoto plus

uco 你係講緊蠟燭果盞？

睇下有冇機會上山撞到

迪卡儂係法國牌子黎

不過可能因為佢好平，令人覺得佢係大陸山塞野出品

無論佢係門市定網店，都係唔會買襯

曾經有過
後來賣得7788

睇你想生活定生存
人3日唔飲水先死
正常香港凍死既機會唔高既，除非你冬天或者濕身大風，係風寒效應（Wind chill）下，令你失溫

3000 你買MSR, bigsky, big agnes , tarptent 都得LA

豪華好似係藍
而野戰好似係紅

最好唔好租，跟朋友去一次，有佢帶住玩好好多，起碼D野唔會唔識用
同埋第一次就租貴野，都可能未必識用

不如平平地買左第一次，二手、或者問人借黎試下
去完頭一兩次，你係營地行多兩個圈，返到屋企你就會自動上網碌卡，或者去旺角交學費

唔鼓勵第一次露就買好多野或者貴野，主要因為你對D 架生未有概念，實際用落個感覺或者點用都未知，到時又係得個擺字

GGG 真係有D 好睇唔好用
你要黎打卡影相就爽
你想有好好既使用體驗既話，應該都得既

你睇下「建築面積」同「實用面積」你就明

以前讀書果陣為左想輕D，會好有心機咁自己整酒精爐
係度試唔同既款、爐架高低etc

現在既style 就係自己舒服，用得開心就好了

平平地用住先囉，你起營果陣落好D 釘，將內外帳拉番外，中間有D 隔離，自然就會涼爽D

有錢果陣你方會冇野買？

新經緯有出過DAC 骨既營咩？
我記憶中佢有同大陸廠合作出營，有出過double silicone version，但唔覺有DAC product

放長雙眼，睇下MSR 勁D，定HK 既天氣勁D

X位

你唔係覺得我會寫個位出嚟下話？
上面有位師兄影埋夜景添啦，你唔俾粒膠佢？

有無巴打有隧道營介紹

等武肺完左想去camp, 拎傳統營又太重

隧道營唔係都好重咩

budget 無上限就anjan gt啦

佢空間同重量個比例黎講唔係好重架炸，2人double silicone tunnel 連大前廳（講緊擺到單車、可以訓到多2個人果隻大），都可以做到2.5KG 左右

平既就三峰
外國野就hilleberg, Nordisk

岩岩睇完都有D貴,要再諗諗

所以我話 唔係用dac骨

買左， 7百蚊粗用算

唔該巴打

眼殘，唔好意思

平d就 wild country

anjai gt都係得2.1kg，個廳可以訓兩人
變相其實係 4人營size

可以識定d overlander金卡朋友第時有需要買嘅時候就有8-85折架啦

muraco 啱唔啱？好似3000左右

muraco 嘅營好啱你 又係黑色

我已經有五隻黑色嘅營
muraco好重，冇記錯2.4kg

唔買GT ver都得 買隻普通3人都係1.9kg
大陸自由之魂都有出隧道營 平Hilleberg好多

想入黑色營 有冇介紹
locus gear不了

free stand定金仔？
1p定2p？
國產、台仔、韓仔、㗎仔？

freestand 金仔都無所謂
1p
支那不了

想像唔到點係入面執嘢
等於A字vs蒙古包
A字好似豪宅咁

講開好懷念童軍嘅去露營嘅日子

韓仔wiwo有隻1p freestand
但佢個網好似內外帳分開買
一直想買但睇唔明韓文

台仔 ANiMA WANDERER 就1p吹氣營
方便又平，但個扣繩位有點鳩無得調節

仲有幾隻不過2p
TARAS BOULBA ALRP
OGAWA Croaker 2
MountainHiker Topper2
MINIMAL WORKS PAPRIKA

正 我d營都買得好重 黎緊仲諗住買埋nordisk

韓仔呢幾年多細牌子
不過唔識點搵到出黎

黎緊睇中hill仔個a字營

如果大營睇中Helinox Tac. V-Tarp 4.0

不過屋企唔比我再買大營

呢排完全去唔到camp 熱到痴線

Anaris？

我就買左隻最細嘅

本身都睇中呢隻 不過都係太重頂唔順

helinox D 營簡直係天價.....
由以前永高擺出黎果隻波蘿包，到後來沙色果幾隻，再到今時今日既營

下下都成皮量又少

好多巴打比意見.我整合下睇下邊個岩我先

唔該晒各位巴打

係

yoto plus都成10kg

係韓國訂平好多

香港新手

大家夏天去開邊度camping?
我得四季營係咪熱到仆街

高地用四季營應該都ok

paprika 其實有諗過，但咁既價位無double silicone就有所保留

如果我隻tara poky Soloist係黑色我己經好滿意

知唔知Helinox 真係咩時間會有新嘢出

知唔知Helinox 咩時間會有新野出

知唔知點入手係咪都係要等O記開訂

Keep住去緊

有人係o記拎左貨啦

就算生存都起碼有力落山唔駛上報先
就咁拎睡袋上去瞓
又好似唔太穩陣

Wiwo 果隻好似幾正喎😍

上次無訂到

依隻同ninja tent勁似

新手想買營
想問下nemo依隻牌子既營值唔值得買

Nemo幾好 幫過美軍造營
但香港買比較貴 除非你有reecho vip
我覺得aurora 2p藍色幾靚 不過比較重 2.5kg

最近想買Locus gear khufu，有冇清可以介紹下呢？
我仲係度糾結緊買sil好定tyvek好
🙏🏻

美國做，同埋你民版係其他工廠做，未必一樣架
唔好見到幫美軍做野雙眼發光先

心大心細，諗緊再有既話訂唔訂

點解露營po開係攝影台？
我都分享下

營嘅話
平就NH，LUXE，3F
中價就Snowpeak，MSR
極致就hilleberg

有錯請指點

我想訂啊 當係緣份咯8折訂

長用就sil啦 tyvek 唔耐用

唔好NH啦

我都係跟上一個po開可能因為係攝影台無咩人睇

諗緊幾千蚊買營好似好貴

開係房屋台

唔怪之得我果陣搵唔到，我係體育台搵左好耐

All Black 好撚型 喺fb d group成日見到你

日頭會唔會熱到煎蛋咁

High Peak啦 幾舊水

快d推爆佢開第4個啦

隻營點裝修好？
屋企個爐頭用GAS 定電油好D？

luxe la
平平地，一千幾百都有交易
質素、用料都唔錯

但又唔夠NH輕
不過下隻可能會課貴少少

隻營個廚房幾多呎？

要輕同平3啦
仲要聽人講話代理係黃利申信一半

*3F

本身用緊大陸仔北山狼營（買左好幾年）
早半年去塔門比野豬撞爆左先買過個

3F 唔係大陸野咩?

ummm 我係覺得世界第一同你買翻版差唔多 最好唔好啦寧願重d

NH 個代理係黃？
NH 代理唔係野戰鋪咩？ 佢老闆個姓氏就黃

3F 香港有代理既咩？

岩岩先見到係3F，仲以為你講NH HK 代理黃
你ignore 左上面果個message la

就係你班撚屌污染大自然

無痕露營都污染大自然？

你用電都污染緊啦乖乖地收皮啦

行山見過你地呢d露營撚啦 燒地唔講，4圍柯屎柯尿，d垃圾一地都係。 有d去完連個營都唔拎走就咁放係沙灘。
收皮啦你

你見到嗰班係忽然露營撚啫
全部山上既禮儀都唔識
我自己都會割嗰班人，恥與為伍

唔需要一竹竿打一船人

行山露營時請帶走你嘅垃圾
如果可以的話請帶走咁多嘅垃圾

笑而不語 果堆WFH友黎 生火唔用焚火台

本身露營呢個活動唔應該討論咁多，靜靜地玩就好了。

點解咁講？

感覺上好多師兄都覺得多左人玩d X位都慢慢多左人又會推高露營裝備d價

香港地少人多消化唔切
但其實好多位置都合適
根本唔需要去死一個
回應上面嗰啲燒地問題，有堆人根本係無理會過香港既環境，但其實好多人都積極教育緊新手，而唔係淨係屌人去露營呢個行為
而露營裝備本身涉及布料成本、人既手工
有時貴dd都正常啦

啱啊 所以Leave No Trace，唔好支持世界第一廠歡迎更多人提倡下唔同嘅露營禮儀架

裝備貴左呢樣唔會成立LA
人多，市場大，先多貨品選擇
十年前邊有咁多露營用品鋪、咁多唔同既產品選擇，更加唔好講20年甚至更久遠果D時候

至於X 位果D 係有D 人鍾意無視規則，周圍打卡post 相，再同人講明地點
你話私底下有朋友問你，你又知佢露得有品既話，你同佢講地點、帶佢去真係問題不大

但D 人好鍾意係FB group 度打卡，D 人好自然又問地點（最有趣係可以下面幾十個留言問：可以DM 地址嗎？，答晒佢地咁同公開有咩分別？），撞正有一個冇公德心既人去，甚至帶多一堆冇公德心既人或者唔識露營規矩既人，咁咪玩爛個場
（老實講，有D 位真係公廁咁，只要肯俾D心機落去搵下，一定搵得到，FB 唔答班伸手黨仲要話人吋同高竇）

至於你話係咪唔可以討論，我又覺得
例如官地、技術、裝備、飲食etc
好多野都好值得討論，互相學習

註：X 位指非官方營地，好多時只係路邊有塊平地，咩設施都冇，甚至連水都冇
根據法例，只可在指定營地位置紮營，違者可被檢控

你話禮儀甚至規則呢D 真係有D 難，始終太多唔同既露營style ，點都會有衛突
有輕裝、重裝、豪華團、飲食團、親子團
e.g 有D 人又鍾意燒柴、食煙
但其他人又唔鍾意D 煙攻到自己

甚至有人夠膽罵番你轉頭，要靜既話黎咩野露營（1,2am）

不過最主要都係互相尊重，儘量減少對其他人同環境既影響

cls, 諗起上次係灣仔西露營，成1am 仲開大個speaker播歌, 我個營已經離佢地好遠都聽到,真係想走埋去叫佢地收皮

聽講以前直接𠝹營

原來連登有露營po
呢幾個月夏天熱到仆街完全唔想出去
Btw點解要開係攝影台

唔講都唔知係攝影台
我次次都係search個Post

下次會開返係活動台架啦

想請教下 遲下凍少少想玩焚火爐 有無咩要注意

以前冇鏡頭冇電話

首先，搵個遠離d 草叢同人既地方，清理下地面既枯葉
然後，拎你個焚火台出黎開左佢
跟住，再擺個大既金屬盤或者碟係底（或者有D專用既隔熱墊），墊住D 灰同埋碎炭

燒完當然要整熜個火，然後你可以將D 灰凍左之後，倒落垃圾袋帶走，或者有D人會將D灰倒係一D遠離營區又唔顯眼既位置（係灰，唔係燒到紅既炭）

比較進階d既就有睇埋風向，盡量係下風位玩，唔係成個營地都係食緊你D 煙
唔好斬柴，最多都執地面果D 就好了，甚至有人會自備柴

謝謝你 呢篇野好有用 真心覺得要收集下呢d知識 好多嘢學

Unna and nallo3 gt

自由之魂

叫朋友訓廳實屌哂鬼，仲有anjan個廳無footprint cover的

搵高位

台灣百岳，美國campsaver

但O記個價係接近最抵的
唔計果D一隻半隻特價

campsaver 之前好似cut hilleberg 單 師兄有無試過

想問下Nallo 3 gt 咩上山會唔會好重 最近都想入返隻

純粹帶出四人size姐
不過秋冬天我會連內帳都唔帶

佢定位backpack tent, for你帶上山
真係睇你個人

聽過有人被cut，唔單止hill 仔
都係果幾個原因：
非美國卡、寄中轉地址、只寄美國既牌子直寄海外

咁撚嚴格

呢排金卡做8折, 要買好快D買, 至於拎上山呢, 睇距離, 長咀就窄D, 同埋要睇夠唔夠地方起營。

我都等唔切上網訂左

刀同電筒都係缺一不可

surefire

邊到訂

之前一開頭試玩 全部淘
玩左一兩次已經忍唔住換哂所有gear

會3-4人一起訓
之前都睇過下金仔/隧道營
覺得隧道營真係好重
金仔又唔方便

睇左一大輪 都係買返正常4人蒙古營
3.3kg 重量我覺得可接受
空間又大

好鐘意snowpeak d.o.d lei類日系品牌
好靚

但應該日本d野都車camp 出親d野都偏重
好傷心

成日去camp見人sp營就覺得好勁

locus gear輕野

黑店？

snow peak 隻ivory white 好正

我會分兩個營😂

想有一隻大營 咁多人入哂去吹水
唔洗吹風

穩陣就去馬

新手想平平地買張枱
HKTVmall見到個 MasterTool鋁枱買唔買得過

有d重wo 218蚊個隻？

Ching我買咗喎
雖然買完未實戰過
但係喺屋企開過覺得唔錯
鋁製又易洗
好似都係1.幾kg幾抵用

係呀 1.2kg 算還好?

已買 歡樂使用中
之前攞埋去日本露

你睇下你個backpack全重幾多 咩到就無問題
如果想買靚d就snowline backpacker 450蚊有埋燈架都唔錯 600幾gram

露營d單品真係差幾舊水 成日都手殘買靚d

見上面有人講起x位，其實去x位驚唔驚比人捉？

我自己本身玩露營，就係想配下行山，去到靚景位就set個營過一晚，但係始終香港規定你一定要係營區，所以都有啲麻煩。

搞到成日想咁玩，都唔係太敢，有冇師兄可以比啲意見

行麥徑得唔得？ 沿途都有官方營地

你唔近車路既話...
我玩開就唔覺得有啲位咁勤力嚟捉你既

朝早就收營，
大路嘅地方e.g.昂平塊草地，
八點捉人，
八點前收營就得，
其他位唔近馬路鬼有人理。

走營就八點起左步啦，
試過係晨運位過夜，
比啲晨運人士嘈瞓。

大東果啲成日都有人露，
自律零污染就得。
大東好多PK露營，
成日攪到一堆垃圾，
又污染儲水池

冇人理

我暫時留意到既地方都唔算大路，只係真係驚會有咩人黎捉。因為我身邊有朋友，好多年前去東霸試過比人捉，仲要上庭。

搞到都唔敢去露，不過睇黎唔係去馬路都ok

同埋自己有段時間去過日本露營，相比之下香港係呢方面無論係人既自律定係設施，真係差好遠

大大塊牌棟係昂平觀景台，寫住不准露營
你係果度露營真係等抄牌上庭LA

馬路直達唔捉就奇

同日本比好難，
設施唔使諗，
日本山屋文化，
香港頂盡都係得蓮姐。

人就更加，
雖然多左人認識無痕山林，
但係貪方便又唔用腦嘅人太多
見啲口罩通山係就已經夠噁心
香港好多行山為個讚，
真係為行山咩

申利係日本露營浸溫泉超爽

之前去左北海道單車旅行，日日浸溫泉

好似幾正到時去可唔可以問你拿下資料 做下伸手黨

單車旅行加露營？

可以啊，不過係日本露營有方便位同唔方便。方便就係設施真係好好，有啲淨係個營地都已經成個景點同埋好多時都有溫泉係附近。

但係就真係會有好多規舉要守，當然絕大部份都係合理既。

係真係嘆到爆

本身仲煩緊唔渣車點露營

想問下你單車係去到買一架平嘅定係有得租？

之前放營個袋比風吹走左 知唔知邊到有得買返

你要原廠？定係代用都得

代用

去D 露營用品鋪，問下就多數有
裝細件野又得

如果隻營唔係好大嘅話一般10L/15L防水袋裝得曬
去到campsite 個袋又可以有第二個用途

係呀，一般2人營都係10-15L 擺得晒
我都係用防水袋裝營，返正我都係唔接，就咁塞佢落袋

我自己單車本身都唔係玩到好專，都唔算貴，所以就帶過去。

同埋其實帶過去係有好處，因為如果長途旅程，你一定會對架車有少少野要裝上去，加埋要會有小維修，一架自己熟既車都幾重要。

我冇捻過租，因為我去玩一個月，個舊錢都夠買一架新。係真係睇你想帶過去定係當地買。

講多句，帶單車上飛機要比額外費的，我去北海道就來回機票連附加費，都係四千幾。

唔洗溫泉 有浴場已經爽爆
上年試左一次 上哂癮
想今年再去日本露就肺炎

冇得去日本上山露營，
近期去kono睇日本雜誌止住毒癮先

靜星隻山居6人有冇人用過
見佢外帳個底冇遮冇掩感覺好易入水咁

用過幾次，有次落大雨，
無入水問題，內帳係二人

靜星金字塔營點睇？

冇人既灣仔呀

一個人都無，仲要當時係未禁營地

唔該巴打
順便問埋你個天幕係用邊款？
同埋係用佢原裝果枝pole定係自己配？

終於甩P LA
即時俾個正評呢個post 先

想問租設備有冇邊間推介?

邊間好就唔知，因為未租過
但我係FB、IG 見到租架生既鋪頭，租金大約就係全新售價既1/3
你自己考慮下買平野玩下先，定係買完唔再露就賣返出去

一次過買就覺得好“那利”，
玩住日營先，
戶外煮飯仔沖下茶。

個營最遲先買，
或者問人借。

香港用個入門睡袋都係幾百啫。
我見網上租果啲都係平價野，
租又唔平，但啲料就麻麻，
除時二手仲平過租。

如果真係租嘅話求其揀間平嘅 我諗3、400都租到不過預質素差d，試完一次鍾意咪買一set 玩下，我諗新手最平都預1000-2000買裝備

如果都幾肯定之後會露嘅 咪直接買隻平嘅二手營 第一次露就簡約少少咁 都可以500左右埋單嘅

用緊新雪，都ok ge

想問下有無邊到可以訂製地布？ 最好係tyvek 料

淘寶/外國買張返黎自己剪啦。

呢排有咩場可以去

我就幫襯luxe tyvek

屋企/墳場

tyvek luxe同six moon依兩張我都有
質地六月亮贏 但luxe 有位比你落釘就方便啲
但轉咗用polycro 單人先47g

香港有得買？定都係上亞馬遜
耐唔耐用？

香港比較難搵 有都係啲人online賣
six moon/ mld官網有得賣
amazon應該都有 你可以search下
我覺得幾襟磨 啲鬼佬粗用一年都係穿個細窿用膠紙就咁補就算
但起營前最好清下地下先

想問下巴打呢set手磨咖啡係邊買好想要
感謝巴打

新手買曬野諗住試下去大嶼山露
點知就遇著7月中封營地
其實去d山卡啦既官方營地照露驚唔驚比人捉

其實如果係香港做一間租啲中價位營具嘅租借會有幾多人有興趣，見好多而家租營具啲舖頭租嘅都幾差下

見台灣300蚊租hilleberg

但個問題係點同堆租大陸野嘅鬥，人地200蚊一set

自己衡量
真係要露嘅話上網search下嗰幾個大路非官方營地
三月尾封場之後個個星期個幾到都爆到七彩

其實我覺得個價只要係入門接受到嘅應該ok，例如500-700一set 兩個人。咁其次就係你可唔可以展示到個帳篷嘅特色係咩，例如日本牌子啊 外觀個d應該比較重要。咁其實都應該吸引到好多租營打卡嘅人

如果租金貴既話，又冇咩人會有興趣
租金平既話，又係租埋D cheap 野，

所以相信好多新手會情願自己買一SET 平既黎玩
同埋租返黎，又唔知有幾殘，或者租客又難檢查，陣間大家又話邊度爛果度殘
我覺得租既人唔會好多

大家有冇咩黑色營推介？

LG / anima ？

背囊有無好介紹? 用緊農場 2 DAY 唔係好夠位

都係osprey, Gregory, granite gear個d?

Terraframe

UL既話Zpacks, MLD, Six moon, 山和道, Hanchor
大個啲又想輕既可以考慮Granite Crown2 60
傳統重裝既話都係Osprey, Lowe Alpine
我用開Zpacks nero同Osprey kestrel 48
我base weight最輕做到3kg左右，最盡試過用21L backpack去露營
所以osprey都無揹好耐

抵玩既仲有ULA隻CDT 先百幾美金 但最高負重係8kg

想問有冇露營用嘅殺蚊燈買 想買翻兩盞

蚊怕水LA
天然野唔好諗LA，一係冇咩效，一係要不斷補

咁用3 DAY

試個4條友去 噴曬2支38ml嘅 都係咬到成身都係
我著左長褲都飛入去咬到

買D 有DEET 既

有次同朋友行山 佢用含有DEET 既蚊怕水 直接噴落手腳皮膚位置 當堂「那」到佢仆街

咩都假
蚊香最好

燒左成坐山

有冇pole 介紹
有冇人用過互套pole

要小心新款同舊款 依家香港好多2字頭促銷嘅都係舊款

呢個營又輕又大摺完又細，玩晒，但太貴

個天池以為好靚 後尾去睇一堆金寶綠水黎 不過有魚仔

蚊香加蚊香盒，保平安。

用過你就明，唔洗多謝我。

伸縮/互套 最好應該係呢兩支。
arai compact 150 同 200
zerogram 170

大fly想穩就買啲硬身，好似dod compact tarp pole咁，不過重。

唔好買碳。

Bulldog☺️

收得細真係好緊要 起碼可以放係backpack入面唔洗用手拎

想問係咪訂一大塊返來自己剪?因我唔是用SMD

大家咪撚入去 藍撚到爆

邊個又輕又大, packing size 又細？

點解？ 有冇多D 料講黎聽下？

要玩大天幕就唔好玩互套同carbon

屈人直接公開地方但人哋明明無 只係話大山 人哋同佢理論又話人串親佢 delpost加kick人之後搵佢grp主私人Facebook 私下嘈 就貼人上grp 反話人冇品 人地冇公開佢 已經私下搵佢 佢反而貼人去grp話人
之前有人背景有光時旗又del post

之後grp主貼人上grp就標題直接講人因為公開地點而俾人kick
原post冇左原全任佢up
所以我明白點解事主會咁嬲走佢Facebook 屌佢

X位一向都唔好講地點架LA，有D 谷直頭見到你張相見到明顯地標都會照刪
你有冇CAP 低原PO？想睇到底寫左D咩

地點喺冇講過 只係話香港最高既山 但明顯相係人都知邊度
佢就係咁原因去警告人 事主覺得咁好不合理 先同佢理論 條友唔回應 之後話人串親佢 仲叫人返去食蕉 封人post del人事主先走去條友Facebook 嘈佢 事主都諗唔明邊度串親佢 可借post己del加踼埋事主睇唔返 我又死蠢冇cap圖

等解封啦 依家都危險

其實點解叫bulldog
試過search 哂啲keywords 都搵唔到

我就係掙扎緊
最近買左張luxe 500
又想慳位 又想穩陣
真係魚與熊掌不可兼得

英國野，點解叫bulldog我都唔知

用返luxe鋁pole較好

大天幕唔好買套pole, 除非你好肯定你只會係無/微風地區用，或者肯搏個營地唔會有陣風

有無咩牌子好

你試下search Tatonka tarp pole,但至於點解叫bulldog就真係唔知…

有個全新蜘蛛爐想放，有冇巴打有興趣？執屋清野

$？

巴打TG傾？

好想camping

去無人既地方隨便solo

其實點解呢d谷唔可以講地方
地方又唔分享得
咁post上谷做乜9?
個開谷有冇好討論。。

1. 非指定地點露營係犯法，捉到要上庭認罪交罰款

2. 唔分享係因為唔想咁多人知，而唔想咁多人知係因為人一多，對果個位會造成破壞，無論植被、噪音都會對個地方做成影響

3.果D 伸手黨，周圍係網上問人有咩X 位，有咩地方好去既人，而果D好多都係D唔識得露營行山禮儀既人，去到營地會周圍掉垃圾，夜晚大聲嘈，你想去到聽住佢地大聲嘈，成地垃圾既咪講

因為識呢D 禮貌既人，自然會明白呢個道理而自己去發掘

4. 所以好多谷一直都唔主張將D 認到地點既相放上去，甚至見到明顯地標既都會DELETE ，你有本事睇個背景既地形山勢認得出，咁你勁，冇你辦法

5. 好多人post 完只係用黎打個卡，呃個like，或者影下自己D 玩具/感受，同谷友分享下
露營谷唔一定只係可以討論X位，裝備、技術、吹水、飲食咩都可以討論，我反而未見過一個谷只可以討論X 位

6. 從來冇講過X 位唔可以同人講，要搞到個秘密要帶埋落棺材咁。而係唔好公開講或者係網上講，
你可以同你真係認識既朋友分享，不過你最好真係同佢露過，知道佢係一個有公德心既人先帶佢去，同佢分享呢個地點

7.所以要搵X 位，請自己發掘

1. 咁撚驚就咪post相上網，要捉你就算你唔講地點都捉撚到

2. 唔想分享 唔想人多做自私撚就咪放上網懶威咁
你冇資格覺得自己唔會破壞 人地又會破壞，你有資格去教人唔好破壞

3. 預左人地犯法咁撚樣

4. 我就係問緊點解

5. 地點都唔講得有乜好分享？ 張相影到地標又要del 咁分享乜9?

Go!

無品黎講你應該算香港top 5 percent嗰堆

未追po
但爐頭一定用adapter
駁邊爐gas
平過露營專用gas好多

一時時LA
夏天分別不大
但天氣凍果陣，邊爐GAS 輸出真係差D

未試過留底一件垃圾係山
未試過起火堆
又冇品

有冇單人超輕營推薦
筆直唔多 淘寶大陸野都可以接受

三峰單人金仔

我見佢有2款，一種1.5層 一種雙層 邊隻好啲

你係咪講緊藍山1？

係啊 南山1 同pro1

同啲grp既人 一樣 一黎就話你冇品先
不過我勸你退晒Facebook 啲垃圾grp佢啦要分享嘅 唔一定係入面先可以分享既 批鬥日常

公開地點/問地點 就變左最冇品個5%人
而唔係屌鳩破壞地點嘅人

係香港風氣先咁怪 分享露營野會比人罵

唔好買nh 大陸老番
寧願唔露都唔好買nh

收到，唔該你

雙層啱香港啲

新手睇緊用邊款backpack好
巴打有冇好介紹
個營用緊dod三人金仔成3kg手抽上山都幾辛苦

dod

識用一定背架 無限外掛
Nemo 搖椅都係掛頂入長咀

我果隻2012年版, 仲係生歐歐
我又上番水啦, 之前TG開群既果位清唔見有add到我

之前另一個admin 話暫停加人wo
現在我連admin 都冇再做~

哎仆街中槍, 岩岩買左隻NH

大背包大路多數既話都係osprey, Gregory, MR,
再唔係就mountain hardwear, exped, lowe alpine, karrimor

睇岩邊隻就叫店員幫你放D 重物入去，再揹個袋上身試下
各大戶外用品鋪有售

玩開terra nova 會買番NH？

因為買左隻H仔Nallo, 心痕所以買埋NH隻同款
講完應該暴露左我身份

最近見到Granite Gear隻VC46外國做緊特價, 淘寶有人平放
如果玩輕裝應該幾夠用

真係唔知你真實身份

我隻granite gear 都擺左幾年冇用過
你唔講開gg 我都唔記得左佢

玩開軍品，愛GG

佢D 軍版背包對我係天價黎
我都係用返民版算
同埋90L打爆揹唔掂

想觀摩nallo 係gt版？

有空一起露營

Tyvek料diy用例

係

Sure但太熱我可能唔帶nallo...個內籠唔透風

我鍾意你張tyvek 既顏色
邊度有除左白色外既色賣？

有, 你自己去揾下
有分重量同顏色
我買番黎之後cut好再打雞眼加繩
最近搞緊個扣, 打算跟番隻營Nemo膠扣風格

順帶一提，Tyvek紙可以用封袋口機熱接埋一齊（注意加熱時間）

Pmed

lanshan1 double wall 所以比較適合香港D
但如果你高過180可能要再考慮下, 好多鬼佬表示好細隻

另外有款叫 手藝宅既牌子,料靚設計好可以望下

靜星呢個牌子好似都OK,但設計同配色就好見人見智
新雪同風吟2個型號都適合solo-2人

仲有knot gear 胡夫1 都好似OK, 價錢平樣OK

上面全部都講緊金仔

點查PM 唔係好覺收到野

手持 DOD 3人金，平時多數兩人去，依家諗緊想買多個營自己去

如果想要個輕少少嘅二人營，但又冇乜筆直，Luxe spider 2XL 係咪最好嘅選擇了

MSR

我斬唔知點聯絡你好

單拖可以試下 Lightwave II, 輕少少

想問下大家如果係連續幾日露營，會點處理食水問題？
我暫時去兩日一夜，就買支3L左右既大水，但係如果去超過兩日，要帶住咁多水就真係幾辛苦。

我知道有淨水丸最方便，但係就感覺好似好唔穩陣咁。如果要裝水喉水/公廁洗手盆既水，邊種會好啲

揀地點 要搵埋附近有冇水源先

我用filter
Sawyer：流速慢，可過濾好多L既水（遠比befree 多）
Befree：流速快，可過濾好1000L既水
兩個濾心都係0.1微米

當然仲有其他filter，不過眼見市面上比較輕便就係呢兩種

我Tgid NLessAA

仲有MSR trailshot都好細
我個人都鐘意用sawyer,中間個位仲可以加牛皮膠紙

呢隻又點睇

好價錢會考慮，
唔算好輕但又唔算好平，
隻營骨結構有啲顧慮，
反正都四腳，
交叉骨會好啲，
次次拉風繩都冇問題嘅。

筆直所限，呢隻同MSR Elixir2 比較又點睇
重又好似差不多
packing size 係咪都差唔多呢 唔想再手揪住個營，想放到入袋

咁MSR，
一係儲多幾個月買隻超輕1kg左右，
個背囊有幾多L呀？
一個人兩日一夜三四餐40L都夠用，
清其實係唔係要換其他野？
例如cookset/地蓆

我個背囊 65L 呀，問題係個 DOD 真係塞唔到入去 所以考慮緊自己去嘅話就用第個營，所以物色緊

咁係隻DOD特別大隻啫

係，隻DOD真係佔位到呢，唔手拎唔得

MSR Elixir2 應該一定塞得入吧？積極考慮買

如果係普通水喉就都安心用，但係如果係郊野公園既公廁既水喉水，甚至係流動廁所既，其實又安唔安全呢🤔🤔

咁睇黎sawyer會幾岩心水，唔該晒

Enwild做緊sale
MSR營有折
另外仲有BD同MSR既杖都好似ok價

大風會冇Luxe spider 2XL 咁穩定
同埋價錢上同2XL 差一大截WO

你本身果隻咩營同咩背包呀
咁誇張，大到擺唔到入袋

我以前見過一個前輩，大約係10年前
山水，郊野公園水喉水，佢係會直接飲既
但人人體質唔同，有D人一定要飲煲過既水，即使過濾過既水佢飲完都會痾

但藍色流動廁所果D係唔飲得架

我本身 DOD 三人金，osprey 65L

MSR Elixir2 又點睇

你budget 大約幾多架
由Luxe spider 2XL 至MSR, SD
你都話岩
一係買晒佢咪解決左個問題

如果你單純既要求係放到落袋，咁你岩岩睇果幾隻都冇問題
差在你budget 有幾多
想幾輕幾大

我見 MSR Elixir2 連 footprint $1600 好似好抵屌
呢個價我接受到，你當 $1500左右係我筆直

~$1500 筆直左右係咪 MSR Elixir2 最抵屌了

玩本地貨, Luxe?

痴線 真係好靚
一直都想試下睇星空

有冇人試過拎Luxe Para Shelter 露營
我覺得個營好岩自己 求下意見

“黑店”大佬？

聯署支持封殺微信同TikTok

呢期諗住買大型背囊
都係遇到同樣問題
原來65L都塞唔入隻dod金仔
次次手抽3kg好攞命

有無諗過香港唔適合用DOD?
轉日本其他牌子金仔？

淨露營同car camp都差好遠

未考車牌, 所以想試下露營

Snow peak 真係好貴有冇第d牌子既裝同snow peak差唔多樣推介

簡單買隻燒得既杯，一個爐，營
行得

有冇咩多啲details
每個牌子都有佢專精嘅野
你要list out 你想買啲咩先俾到建議你

無呀
當初見佢幾靚仔評價ok
加上3kg諗住如果揹上去應該ok
點知打包完無背囊裝得落
有咩1-2人輕身營適合香港上山用？

以前一直都有露開 但果陣學生哥冇咩研究裝備係學校借左2個營一直都冇還而家想買個中價 亦想去外國露營 有冇中價一步到位既 1，2人營
炊具諗住入套trangia
見到snowpeak 鋁枱同塊針板都好正 但太貴有冇替代
另外有冇人用b6/a4果類
同埋有冇ching 玩自製酒精爐

鋁枱 gsi 同 soto 都有
但 sp 果張個design 真心靚
啱啱喺carousell 見到有人放$350

枱仔仲有韓仔verne trekking pad
又輕又多色

正有此意，我本身有個背包size 28L 其實夠唔夠用

鋁枱-> 邊張? 我印象中佢啲furniture唔輕, 你有車先諗啦....
鉆板-> 佢既鉆板木料黎, 如果你露唔多收收埋埋分分鐘第二次拎出黎已經霉L左, 值得嗎
另外就係你去camp你帶到幾多野去先, 有時鉆板未必最實用, 好似我燒烤咁去到尾燒扒寧願用鉸剪都好過刀加鉆板, 帶黎帶去有時吃力不討好
如果你要嚴格落實帶SP既玩具, 我強烈建議你先買一套平既帶去玩下, 睇下自己食唔食到個loading先再扑鎚買貴野

佢應該喺講摺得埋個張 ozen solo table
不過其實都喺三四百不如snowline
以一張枱嚟講佢好用好多

唔好就咁講中價，大約俾個數字出黎
有時中價既選擇由1千至3千都有

自製酒精爐係以前中學果陣就有整
後來市面上產品越來越多，自己手工又唔係特別好同得閒DIY 都冇咩優勢，咁就掉低左冇再整

想搵名牌既仿製品既話，應該得淘寶
咁不如搵D入門D 既牌子玩住先，玩耐左，閒錢多先買貴野

28L 全套新手裝黎講唔得
你話得個睡袋，幾件衫，少少自己野既話都仲有得諗
連營、爐、炊具呢D 架生，仲有食物既話唔好諗

你預全部野擺落晒背包既話，大約要50-60L
視乎你D 架生幾大件

都有高手可以20L 去露營既
但D 野全部都係細件，行李精簡而且執得好好，善用空間

上幾頁<哥基屎忽> 講果幾隻你都可以睇下
價格多數2000蚊下

砧板我多數用白色膠果塊，薄薄地，切下野都夠
係有D 重

用緊25袋玩，要練習下先

12蚊店果塊最抵玩，又唔重

月中去露開箱A4君

頭幾頁全黑果幾個型好正但韓仔果個入手好似有難度
其他又太貴想問下800-1500 全黑有咩選擇

韓國果個黑色營，之前曾經研究過
佢個價錢應該係
內帳 115000韓元
外帳 139000韓元
Pole 釘 繩 25000韓元
國內運費 3000韓元

計劃集運費，估計$2000度，感覺唔太值咁

俄羅斯練膽大法: 七月十四去露營

全黑真係好有型

塊地靚到

視乎睡袋同個營有幾細，
仲有張地蓆，
天時熱睡袋可以用睡袋套代替，
cookset一個800ml煲攪掂早晚餐，
午餐食乾糧，
用25L背囊入左4L水都有位剩。

已經搵唔到了

想請教一下，新手買蛋墊定氣墊好？氣墊有似轉身會大聲。

蛋墊 方便開收

想去就去 唔使問

想問下近排赤徑同咸田灣多唔多人 ？
我見有公廁可以攞埋水 但係依排有冇閂到？

同埋想問下係咪有個tg group ?
前排清tg 所以無咗 想入翻

你咁樣問好難答你喎 多唔多人
公廁係唔會閂既

其實要睇你budget
因為你咩一隻營上身最好控制係大約2.幾kg 以內
朝呢個方向filter d 兩人營三人營 睇budget執
因為輕嘅二三人營1.Xkg都做到 不過貴

如果手拿嘅話另計 我自己感覺大約4kg 唔會重
不過要睇埋你想去嘅地方 如果要行山就唔好手拿

未試過有人巡

認真 如果怕就唔好去

要輕可以望下big agnes crazy light系列

早晨

好似呢隻咁，三人營free stand 1kg都無

啲數字都幾夾硬黎
長度220人加狗闊160三人

想入門 筆直1k左右 想買個營同女朋友去/同fd 3個逼埋一齊
係咪luxe比較好?邊隻款好d
可能4季都會去 同埋應該會去d非官方既位
因為我平時行開山唔會想去太易去到既地方
或者有其他款貴d但fulfill到上面都可以講

三個人多數買隻四人營會舒服啲，
未買過兩人以上嘅營，介紹唔到，
三個人去露營，我會分兩隻營。

買過，去三日以上先用到。
幾塊大塊摺得埋果種。
平時香港帶個一萬尿袋夠用三日兩夜。

兩種都買，睇情況用，
充氣慳位，
蛋墊夠輕同方便，
好凍果陣兩樣一齊用。

好涷不如買一張充氣r value高嘅算

幾年前買落，唔知仲有冇

慘過當兵

會上山嘅話唔好買入門營
山上扎營個環境冇咁好，防風防水要求高啲，拎隻入門野唔好彩嘅話可以第一次就吹爛

1k 3人 luxe可能都未必買到，暫時唔計non freestand營唔計淘寶，淨係得迪卡儂款trek 500啱budget又啱要求，但佢又重同類營接近一倍...建議都係加budget

最尾都係決定加budget買個4人營

會唔會打算：
1 隻2人營 +
1隻 1人營/ 1隻 2人營？

如果你買一隻4人營既話，萬一唔係三人同行，你會好多剩餘既位置，變相好多重量都係白揹

新手留名想請教下秋冬上山露營
暫時睇中咗DOD ONE POLE TENT T1-442-TN 1 PEOPLE
如果我冬天上山用呢個營會唔會出事 e.g.太凍/吹爛營 可能會去啲大風少少嘅位

DOD啲產品可能會重啲, 睇清楚諗清楚先好買

DOD休閒露營就得，上山太重，你講個型號其他backpack tent牌子可能已經係3人營重量

入門又唔淘寶嘅話可以考慮下luxe嘅金字塔luxe mini peak 或者hexpeak，雖然同輕量化嘅營都係有段距離，但重量耐用度價錢都平衡，啱你需要，但要留意返呢類型金字塔帳對於新手冇咁friendly，特別係大風嘅時侯冇一般freestanding營咁容易起

又或者你可以睇下香港牌子gogoalgoat，都係呢類金字塔帳，因為你揀DOD可能因為個樣，個人覺得gogoalgoat啲配色都幾靚仔

又可以討論ggg啲營點解可以咁㱀

唔該你同上面兩位巴打先
睇咗睇會比較prefer Luxe嘅營 ggg啲營個色太鮮
但係如果我想可以4季都用同一個營
應該買Sil Hexpeak F6a加個冬天內籠好 定 F6e加夏天內籠
邊一隻搭配比較適合香港氣候

香港冬天時間太少，而且凍極有限起碼唔會有雪落先，普通夏用紗網內帳夠用，驚凍寧願你喺睡袋同衫度落手

想問下起營鋪係地下個塊野係咪求其一塊都得?

好 唔該哂巴打

/
可以參考呢篇

我會用<好睇唔好用> 黎形容
用過單人六角金，用過大金、玩過單人四角金

1千近2千既價錢，
我唔會選擇佢

近2千又另外一個世界
至少已經有pretents soloist 同sixmoon lunar solo,
ggg passer 優惠1k樓下買到算唔錯啦

睇你想用幾多次, 有啲人拎兩張餐枱布或者垃圾袋用完就扔, 好唔環保又可能易穿
想重複用又唔易穿可以去揾野餐地墊, 比張圖你參考下
唔怕重既去五金舖買帆布又得
我自己就用緊原裝營底墊 (好多時買入門營款都會有跟, 買果陣問下店員, 或者黎依度問都應該有人答到你) 同埋Tyvek

依家仲可以去邊露營?

筆直預～3500
之前都係同朋友去（一班但分營）
想搵個2人營，希望盡量輕同收起時細件啲，咩款都冇咩要求
之前睇過msr hubba hubba nx，佢就話係新物料對比pu會耐用啲
如果差唔多價位，有冇邊款係會cum用啲，預上山多
感謝巴打

兩個人買NX3的確唔錯

同女女就nx2啦

2人營3500蚊可以考慮下tarptent rainbow 嘅
起碼叫做double sil
PU 嘅話其實都無大問題 保養方面做下防潮 不過老實講 你用兩三年就算隻營融coating其實到時你都可能用悶左想買新

double rainbow 係single wall tent嚟，香港用諗清楚

MSR carbon reflex 3
夠輕夠細件
抗風可能差少少，不過HK 多數都夠用，除非你專玩當風位

同hubbahubba比再輕啲？
但依隻營有少少over budget

會輕D
咁可以望下zoic, freelite
或者NEMO，big agnes 既營

唔該你

求教

想睇星睇海隨咗浪茄塔門呢啲仲有冇推薦

想去蒲台島但好似冇康文署營地又荒島咁去呢啲島有冇啲咩特別要注意

香港嚟講 budget 大概1500-3000
3人營有咩好選擇 想要空間大少少

西貢幾個營地都睇到
睇星真係睇好唔好運 有時去到一陣霧
帶多d水 其餘都係咁營

搭單問 carbon reflex 2 買唔買得過？
外國評價好兩極

我只係用過carbon reflex 1 & 3，未玩過2人營
單人營冇咩負皮
三人營就得我一個人用，覺得空虛寂寞凍

不過overall 幾好，夠輕、夠細舊
不過個結構上，兩邊門個方向唔係好受得風
你想去玩大風既話就建議你買隻穩陣D既

負面評價不外乎都係話枝骨易裂，
但呢個係carbon 既特性黎，你玩碳就預左太大風，pack 袋pack 得唔好會壓裂枝骨，或者耐左老化就脆，然後冇得救，所以佢抽骨係要對佢好D

太貴，呢個又係死症黎：MSR + easton carbon= 會平就奇

頂唔到大風：結構問題，基本5級風我諗佢都冇問題既，再大風既話同你拎架法拉利去玩拉力賽咁上下
not free-stand: 呢個問題你未買都已經知架LA
空間細：你搵個六尺幾既人去訓實會覺得頂頭，我小矮人冇呢個煩惱

正評都係話佢夠輕、夠細

基本上只要個用家套營骨冇裂/崩到
咁多數都係讚多過踩

好有用嘅意見

碳纖老化真係一個大問題
本身睇中佢夠輕夠細
但唔係經常露營好似唔多抵玩
一個唔好彩一排唔得閒
到用嗰時發現斷支架就大鑊

上去爬下文
有唔少推介

營骨出事易唔易配返？

問原廠/ 英昌
唔知原廠洗唔洗收錢，早幾年好似有人話免費換過頂果枝俾你

唔知你其他裝備係咪已經偷到最輕，如果係我嘅話會買啲2k中，唔太重嘅營，差價拎去升其他裝算

我再留意下

why not both

唔係成日玩買個內地牌子就可以。

如果你會用行山杖既話可以睇下D 用行山杖做支撐既營
咁可以慳左枝骨

不過現在carbon reflex 有D 貴，唔係好抵玩，大約550美金，即係成HKD4500，但係1KG 既packing weight

可以睇下tarptent rainbow, 不過cuben 現在就中國製，普通款就唔知
terra nova
nemo 7D 果隻 Hornet™ Elite Ultralight Backpacking Tent
big agnes Tiger Wall UL2
Tiger Wall UL2 mtnGLO
Fly Creek HV UL2

都係0.9KG -1.2 KG 左右，但有D個價錢平100美金

會打算拎去外國玩

香港就唔會用仗
但去外國就會

等我睇睇巴打建議嘅款先

大陸野我多數推薦三峰，
價錢、服務、質素都對得住個價錢

如果睇公司地址既話
可以諗下luxe，HK 牌子

不過2個牌子都好似冇你想要既2人營1KG 重量

MSR Mesh House 2加塊天幕，
睇落夠通風。

三峰有隻叫山景差唔多，
兩邊都唔係網，包天幕。

買隻大金仔。

campsaver outlet 25%off
Big Agnes 2人營夠輕

青好似幾PRO咁, 有空一起露營。

我唔PRO 架
一齊露營冇問題呀，等遲D 涼返D，肺炎冇咁勁營地開返，咁就可以露LA

搵多D連登露營友可以出黎

我去X位都無咩停過

有空入TG GP交流下

我之前果個group 話唔加人la wo
睇下有冇人開過個，或者過兩日得閒就開過個

或者你有冇TG GP ？
ADD 我

新手想入手裝備，想問大家平時係咪都係去開英昌 backpacker 呢啲？

另外，二人營budget 2000樓下，luxe 係咪最好選擇？

成套幾重上山
個爐邊到買 好好火咁

留名

點訓得著

tent: 1.7kg
chair: 1.1kg
table: 230g

其他無計

爐係Soto Windmaster

點解訓唔著
上山而家好涼

luxe

有冇人知呢粒嘢點抆出嚟？
攞火機辣咗勁耐都抆唔到

真，上兩星期覺得凍

想問下香港邊到可以買到MSR
我淨係搵到overlander有

係唔多地方有, 幾間咁。

最怕係訓到唔知醒，起身就收告票

換骨？ 試下拎個鉗扭下佢，扯下佢

英昌
新經緯

你指營定爐先
爐就英昌、新經緯
營真係唔多覺，多數上網買

想買營啊

大家有無咩營位推介，除咗官方營地
利申用緊luxe fly 1人營 淨係去過白臘灣同東灣
如果可以嘅話就分享，無都無所謂

想買70L背囊有無好介紹

Msr zoic 係咪有冇咩暗病
啲人通常都係買hubba
但明明 zoic 空間大啲

Using osprey aether

又無granite gear

擺明我係copy 之前果個post la
同埋GG 呢幾年好似唔係好吸引咁，無論款式、科技

我惟一想買既係佢個軍版
不過成90L，我太細粒搞唔掂

鍾情 Arc'teryx Bora AR
不過好撚貴

gg ospery mr我都有，比較鍾意gg同mr個背負，ospery個腰帶點較都較唔到舒服

Gregory baltoro
mystery ranch glacier

自從Arc'teryx 冇出BORA後，我都已經唔記得左佢有出大背包

ospery 我真係未買過

MR，GG，MHW、LA， karrimor, mammut 我都用過
都係覺得差不多，所以現在多數外型先決

依家睇岩mr Terraframe 65，貪佢可以外掛

佢出咁多背囊
其實都係得呢個款睇得上眼

我唔外掛，所以冇咩所謂

有D 真係......同個設計師既審美眼光好有出入

MR 要過30磅之後先感覺到有分別
利申：nice frame

個glacier 70L 就未試過full gear上山

各花入各眼
又要實用又要合眼緣嘅唔會太多選擇

Osprey以外
普通行山背囊10-20L有冇介紹？

Granite Gear 果個係 blaze 60 ?
今年好多排名榜都見到佢
但香港冇實物冇得睇佢係咪真喺咁正

Hanchor

gg我用46L果個咋，不過gg有款係木板背魚骨樣既墊，果款好多人都讚好舒服

始祖鳥背囊而家已經轉咗支那人做老闆
所以一定唔會用
GG依幾個月隻45/60L都做緊特價，其實抵玩

GG 好似幾年前賣左俾間福建公司

就係呢間福建公司
2014年既時間買
不過只係得大陸新聞報過，我果陣都係係d 中國大陸既討論區度見到

弱弱一問，香港所有營地係咪因為COVID19關閉哂，直至另行通知？

香港有冇咩露營youtube channel
成日淨係得啲廢老行山group拍片

政府營地係 燒烤場都一樣

野人誌
山野旅人
BillyGoOut
山野之人
Dixon Chan
兜個圈
Underdog Exploration
掘坑自虐夫婦
HONG1210

行山片ABCat好睇

跟我讀一次 武漢肺炎

唔該哂巴打

有冇方法減少營內水珠凝結
我用呢款單層營 張圖上網搵

我有用footprint
前後又有對流窗
而且夜晚先起營

搵個通爽，乾燥既位置

如果外在環境冇得改變
冇其他方法？

理論上冇，因為係個營既結構既死症黎

而現實上既話，一係就避免用呢隻營，留返係D 乾燥既位置先用
一係就搵個睡袋套包住自己，滴都唔會滴濕睡袋

我就係有次滴濕個睡袋。。。
咁買個2層營算
唔該哂

瞓出面
單層死症

岩岩出左decathlon 睇左啲睡墊 充氣個雙好大舊好重
如果入門有冇邊隻睡墊推介唔想太貴同大舊 重無問題

搵下KLYMIT 既充氣地蓆

迪卡儂trek700應該唔重同大個喎

岩岩行無留意到但見上面巴打講個隻klymit幾岩自己心水

reecho氣墊/蛋殼做緊清貨特價 可以上去睇下

冬天上大東decathlon應該未必幫到你
睡袋佢最低得0度咁唯有答你0度

仲有無位

Ching, 我都想加TG group

落雨你地會唔會去露營？
Plan左黎緊去 但睇天氣報告會落雨

落雨又有咩好怕喎 最多當做gear test
唔係打風 大暴雨當然照去

如果有雷暴警告呢？
同埋落雨你地會去邊度露營多

有雷暴警告 唔去

最緊要帶天幕

揾個位唔好咁高咁空曠，
唔好係大樹附近，
唔好係積水位扎營，
煎魚灣白富田

其實係咪好危險？

但露營一係就空曠一係就樹底 唉諗緊去唔去好

lup 多個shelter

用過klymit 除咗個充氣頭壞過之外都幾好用
btw 有筆直既睇下reecho 啲睡袋好似幾正

其實cp值係ok嘅 但係如果夠彈藥嘅話唔會揀佢 fp 同埋絨毛質素未必夠其他大牌子好

夠彈藥就再上啦

玩UL

sleeping system投資多啲好
瞓唔到覺好慘。
Reecho你自己加多5度，一係係黑冰，Z系都唔錯。
貴啲就日本外國牌子。高FP都有唔少。
高FP，輕同細啲，不過就貴。

睡袋推薦nanga，又輕又暖

危險就一定有 但最好唔好搏啦

啱啱玩嘅reecho夠做
香港要用到睡袋嘅日子唔多
高一個價位就montbell同nanga

早兩年買咗個 montball 去歐洲
後來發現原來自己有個 reecho

架餐太多的錯

睇定先

留名
啱啱買咗個volt 70

有冇人用過ameiseye登山背囊?
初入門求介紹 (50L，肩頭唔會咩到痛，budget預$1000內)

好彩我做左個db

好多世一

巴打有冇得share嚟睇下

ee好正 可惜唔係木乃伊

喺山到搭營易唔易瀨嘢畀人捉

我隻MSR冇用年幾全部碎曬，係完全粉碎
摌甩曬佢照用算

果陣我都有個EXCEL
用用下已經唔用，用腦記仲快

邊一代先

仲差睡袋睡墊天幕未買

新手想問下露完營之後個帳會唔會洗

落雨就整，無雨抹下算
啲料濕左要乾到透先收得埋，洗會好煩，驚乾唔晒

淋過雨/濕過既話我會
唔係既話就用濕布抹下再風乾

等營地開放先去啦

透透地光好靚，呢隻營叫咩🙈

鐘意一班人露營，不過我發現返工之後好難約朋友露營😣
一係未露過營，一係完全無gear
屋企2隻營都係4人營，一隻luxe一隻金仔，掙扎緊想再買個輕量易起既1-2人營，有無推介？

BA fly creek hv ul 2

唔係米七米八，
金仔都可考慮。

網上訂定香港有得買？

等特價上網買集運返香港。
香港冇留意邊到有賣。

thanks

英昌可能有

香港買BA 既話可以去英昌睇下，佢唔擺出黎的，你要問先有

冇記錯英昌可以訂貨，同個價平過官網自己買
利申未買過

英昌

thanks all

helinox tac chair + snowline碳纖枱

想要條女多D

秋冬上山有冇邊款睡袋好用？
好多睡袋顏色都好sharp，想知有無軍綠/泥黃/黑之類嘅顏色

nanga

有冇人試過帶狗去露營？

之前上網睇過，Nanga出左隻全黑，好正

Youtuber billygoout

純黑好靚

小弟比較入門，如果$1000內有冇其他可以推介一下？

$1000內，又性價比高，可以試下睇下re-echo同黑冰，但唔太清楚有冇你想要嘅顏色

之前on9唔知點解買左橙藍

Starlight 5 係咪夠哂係香港用？
想問埋黑冰係咩牌子？

Starlight 半身木乃伊 空間感覺比其他廠做到更細 可以話無活動空間

黑冰 中國牌子 佢啲鴨絨又有鵝絨都好 出廠到手都係有陣味 起碼擺返幾日散左啲味先好用

Starlight我見好多地方都冇得買有冇人知邊度買到

英昌仲有冇正野執?

可能我都算係怕凍
之前戶外7-8度加大風，我用ADVENTURE LIGHT -5先覺得啱啱好
利申：我當日係着件短袖衫訓

大家露完營 真係幫幫手帶走自己啲垃圾 唔好做仆街

老實講，自己垃圾自己帶走是常識吧
東龍島班pk 真係太誇張啦
抵俾人鬧

就係啱啱睇到 痴撚線 嬲到
佢露營嗰陣好開心呀 又多架餐 又整到靚一靚
屌 垃圾都唔拎走

拎到入去，又唔拎返出去

仲要有細佬仔 做人老豆老母都咁冇家教

諗緊moonlight 定adventure 0

見到Carousell有，不過價位可能高過入group
利申：唔知group幾錢

moonlight 用家表示 建議買 adventure 0
reecho 個數字係limit 啱啱入秋去啲涼啲嘅位camp 都已經會凍醒

reecho個睡袋袋數值係show limit，凍你唔死既溫度
其他廠係show comfort 溫度，大家買睡袋留意番

見到有fd仲入到去灣仔南露營依家唔係封左咩

冇人返工所以冇人捉，好似係

當日我係附近露除左扔垃圾仲有其他仆街野
但唔煲大啦，純粹講出黎釣下你地癮

燒地撚, 1,2點仲開緊P呢D?

幫襯過佢買帽同短褲，質量都幾好丫
利申：非打手

真係 淘寶落黎車tag賣

Ig見到

ig shop所有貨品冇提牌子嘅話其實你一律預佢係淘寶貨就得

個人覺得有啲失信
Btw 希望佢montbell啲野平啲

呀！黎緊中秋想露

想揾隻輕d既天幕
有冇咩好介紹
岩岩入左隻Luxe 500s, 1.7kg
兩個人用好似太大同重

如果你要500S 5*5咁大既話，仲要銀面都好難有其他選擇
睇番MSR ，big agnes 都係咁上下重量

細塊D，luxe 就睇下佢D silicone/sil-nylon 既tarp

普通3*3既話，各大戶外用品鋪有售，
有D 就冇銀面，有D 就有銀面
例如新經緯有D 自家品牌既
funshop 果D 少上唔清楚
英昌搬鋪10月先再開

想追牌子既話，MSR 100wing 3*3米 500gram 左右
Hilleberg tarp 5, 10睇型號、布料，約1至2磅，佢寫就隔UV，但冇銀面，我冇買過，唔知日光下用曬唔曬，熱唔熱

淘寶就自己搵下三峰、自由之魂

另外見到有黑色銀面天幕，4*3米，8百gram 左右
有興趣既話上FB搵@eeexploerrrr
唔咁hard sell la

買返400s

唔該哂Ching

佢賣montbell真心on9
Overlander都平過佢

搵緊啲一人金仔
想盡量高身同有前廳空間
Luxe V4 V6冇貨 得mini peak考慮緊
（唔明本土野點解冇留貨俾本土）

之後睇中DOD隻一人金仔
夠高（中間183）夠空間
有冇人知邊度有米色？

巴絲仲有冇其他建議？
（有睇過ggg同自由之魂同靜星）

Locus gear

我用緊自由之魂晨曦。單人版有個好大既前廳，唔過1kg。幾好用

有冇人有用過呢個 X-MID 2P TENT 見佢好大又輕好想買但係怕難setup

lm

soto cookset點睇？有無巴打用緊

就咁睇唔會難起過金仔

之前都有考慮過但冇記錯係pu，諗住長用，所以放棄咗

budget夠就一定自由之魂
單人金仲可以諗下six moon，差唔多價位

量產版locus gear Khufu 都可以諗諗

留明

Made in China同made in Japan 自己諗

金仔的話 Locus gear 係皇道🤘🏻🤘🏻🤘🏻
啱啱先入手左隻khufu sil

Khufu sil嘅話先made in Japan，同佢本身睇嘅幾款野個價位差成個double有多

冇留意材料 再睇睇其他先

唔好意思啊大家，想請問下依家啲露營地點開返未？

我個mount snow -5°C睡袋係全黑呀
壓縮之後1.5卷廁紙大細
8年前買 用到而家 好似喺英昌買(~$700)
你去英昌或者mount snow hk問下

之前10°C 帶上大東山露營 夠做有突
如果仲係擔心 可以學我
本人都係十分怕凍人士 會帶桐灰暖包
瞓之前dump幾包入睡袋 包保你㷫恰恰
親身試過lasting到高溫12個鐘。。。。
唔信你買包返屋企試下 759有售

漁護署 新聞公佈 25/9/2020
「郊野公園內的燒烤地點及露營地點已關閉，在此期間不得進行燒烤及露營活動，直至另行通知。」

lg 係咪custom 先made in japan？

啱啱買左套單人thermostack combo飲野保溫唔錯

兩個煲嗰隻?
想煎嘢要另外帶多個煎pan
買啲個蓋係煎pan 可能好啲
睇你點用

yes 你啱
有無2煲1煎pan推薦

trangia好似都多人講 但用唔著酒精爐好似哂左

我自己就係用緊soto 兩個煲嗰隻
當初諗住勉強煎到嘢 但好唔就手
同埋個蓋有窿 當碟用都炆炆地
係煲麵倒水方便 同成Set輕少少

2煲1煎 嗰啲有得就咁買 唔一定trangia 嘅

4人金仔中間既延長pole 可以係邊到買 想駁長支行山仗用

香港露營其實駛唔駛睡袋

一直都開

年頭去無開所以問下
Thanks!

秋冬要, 同埋睇海拔。

咪同hapi sil差唔多

我驚凍，夏天都會帶

成set港紙4500左右喎咁都差唔多？

印象中得khafra hb同khufu hb係中國製

宜家西貢碼頭仲有冇快艇岀沙灘

買trangia cookset 唔一定要配佢原裝酒精爐用的
我擺GAS、電油爐度，都一樣咁好用

同埋可以只係買cookset ，唔一定要連風檔買

我自己鍾意一枝長pole，或者2枝行山杖綁埋一齊

半夜會涼，加埋有風，甚至覺得凍

Thanks 另外想問下我爭耐之前買左個靜星風吟4（好似係雙硅物料），一直冇用。連膠水都未痴，而家想痴返但唔見左支膠水，可以係邊到買返

一個羊33800
一個35800
咪差唔多
Btw定我地搭錯晒線

我諗係
一開始嗰位巴打睇緊啲2000hkd內嘅營

我就話lg 啲營雖然made in jp但計返等於一個double

30000幾羊加埋個內帳計返港紙4k幾應該無計錯

Google Seamseal 膠 ，平平地好似五金鋪都有得賣，專用可以search gear aid seam grip

淘寶冇記錯嗰啲都係五金鋪野嚟

想問下有冇好似幅圖咁矮身嘅凳?

感覺你地好似玩開LG 想問下呢 LG 隻dcf 係咪黑色都有分幾種？ 我見佢官網個隻dcf-b 好似唔係咁深色
但有時見到人地d相又會好深色，係咪要custom dcf 顏色先會做到呢個效果

helinox ground chair

或者直接買翻圖中alite mayfly chair

據我所知，本身搵dyneema間廠整布可以跟返pantone隻色整，所以有機會有些少唔同
LG都係睇左一排，我都想玩

1. silicone呢種物料，香港叫矽，中國叫硅
double silicone =雙面矽
2. 唔見左枝野既話，去買枝透明玻璃膠（100%silicone果隻，自己睇清楚個成份），再撈D 白電油（zippo 火機油夠晒），兩樣撈埋，我多數開到茶記白湯咁稠，再搽上去線口位就得
3. 唔想煩既話，好多戶外用品鋪都有果枝膠水賣

其實你只係好天先露既話，唔搽膠水都冇問題，因為佢係防止大雨時，D 線口位會滲水咁解

helinox ground chair 幫到你

多謝巴打學到野，原來叫矽

就係見好似alite mayfly chair香港冇貨
之前同朋友去都冇諗過枱櫈嘅問題
到而家自己諗住買枱櫈
覺得矮枱先係有feel
所以諗緊買張矮凳好似好啲

多謝巴打提議
話說呢度啲師兄真係有問必答

用緊DOD，質素幾好用，係重左d(2.5kg)

米色可以問返香港代理有無（funshop)

佢話冇晒米色了休閒露營2.5ok啦
之前用開迪卡儂仲重
Btw 想要張凳

想問下有冇黑色/灰色嘅充氣床介紹？
Nemo聽講好舒服但啲色我麻麻

klymit有黑色 但應該要搵下邊度有得賣

sts好多型號都有灰色

不過無限budget都係買nemo tensor好，應該係輕量充氣床裡面最舒服嗰款

有啲野圍住
營地入面如果有水喉會熄
有人巡/投訴，就趕你走（要有心理准備直接收告票）

Thermarest neoair topo有冇人試過？
Nemo tensor好似得黃色

中間支pole係用邊支？幾高？

矮櫈你試下坐先，攤住個人咁坐係舒服
但係坐直做野、企起身果陣好辛苦

全部營地都唔開？
以為解封左添

原裝果支183mm黎

BA AXL Air 灰色，
夠細同輕，
香港天氣都夠用。

新手一問

7月買好晒gear到依家一次都未用

七月都仲熱，
而家涼好多，
係時候啦

新手入門 巴打見笑喇

點解邊度都見到你

你都係

冬天係野外可能低過5度的, 一定要用。

新玩具

反而好奇Haglöfs個箱係咩
清買左好多櫈

一套一張黎，安息櫈

Haglöfs果個係舖頭比人坐既，我去左銅鑼灣專門店

安息櫈
hea camp 嘅極致

幾重？

經過black diamond 都見到，成套$10xx

秋冬唾袋要平嘅話 迪記會唔會死人？

重

迪卡農d野真係重到on9 狗也不屌

Luxe 400s 天幕有冇代替品

但枕頭好掂

天幕pole你地用邊隻？

我成套加會員買八百幾

今年年尾應該會係有史以來香港最多人露營，營地開番後灣仔南西應該插針都難

我係FB訂左explorer 既黑色4*3天幕
話月尾到貨

三峰，用左幾年都仲用緊
成日想upgrade 下，但都係唔捨得

佢開番先算，咩野公共服務都開番，室外球場都開埋，惟獨營地仲未開

我都訂咗
不過唔係月中前到咩？

通常邊度網購露營用品會平?

可能我遲訂

我買8XX咋

reecho

正wo，

但實際上坐唔直既, 要帶多張普通凳。

又熱又多蚊仲要背住幾十斤做勞力, 冷氣房嘆咖啡唔好咩?

秋天先去, 同埋有ULTRALIGHT裝備, 唔算好重。
每個人喜好都唔同, 呢個世界好多野都唔可以合理化的。

就係日日坐冷氣房坐到太頹先想出去行下

這就是青春

同意，而且坐得多冷氣房，個人虛左，易覺得凍

我由旺角行到尖沙咀已經腳仔痛

聽日諗住同幾個朋友去露下營，想問吓大家有冇一兩個唔係官方嘅位，冇咁揚既
諗住幾個男人，談下心，飲下酒咋

有咩性價比高嘅ultralight櫈？
早幾日第一次去露 發現冇櫈屈係營入面搞唔撚掂
但我同fd都有帶相機腳架 好重 想買返張輕嘅

露營新手
目前用緊個個營 朝早會好焗同好熱
所以想換過個營佢 $1500筆直
睇到迪卡濃有個3人營外帳會有啲反光塗層 好似會無咁熱咁
但相對就有啲重
除此之外仲有無啲營會無咁焗呢（透氣啲）
追左陣post 見到有啲巴打個營好深色 甚至全黑 唔會怕好熱好焗？

師兄，你去邊度露呀
Natural hike 性價比高 可以一戰

有咩煲係fit收得埋蜘蛛爐？

msr 啦 傻仔先買迪卡農

snowline 完

咁重 不了

會唔會好焗好熱？
因為好怕朝早係焗醒

會買snowline既枱

有連假終於有camp去，老納滿足了

大家會唔會係amazon 買？ 定係直接係官網買

唔用天幕 咩營都會變火爐
想通風嘅 用tarp唔好用tent 又夠輕 不過睇你接唔接受到

美國就backcountry, campsaver, rei, moosejaw
官網好少做promotion

明白，咁天幕係咪買luxe 500s就可以？

500s好用夠大張 不過好重吓
連埋2支pole有2kg左右
如果平時一班人去露 去嘅地點又方便 幾推薦
但如果怕重嘅話可以再考慮下先

我睇睇先 唔該巴打

咁係你廢姐
啲機器放得耐唔用就會生鏽，要keep住用keep住保養先會用得順。

之前無打十幾年波，早兩年同朋友一打幾次就入左醫院
隻脚到而家都仲有事

ultralight唔會帶櫈
非必需品都唔帶，
相機腳架都唔帶。
是但攞個背囊放地下坐上去
HELINOX GROUND CHAIR，
不過好似停左生產。
買冇椅背果啲，
多選擇又輕又平。
試過下面果種，
輕同慳位

helinox chair zero 500g
同類型櫈應該最輕

ground chair早半年係英國網6XX左右直運香港 應該仲有其他地方買到
收埋先30cm 我放入zpacks nero同山和道mini2 size啱啱好
睇下想有幾UL啦 做到3kg baseweight左右既話 櫈多數都要放棄
直接拎backpack塊背墊放地下坐就算
如果4.5kg左右 帶張helinox同細枱仔先多1kg

係輕，但都勁貴😂
坐起黎個感覺冇one咁舒服
所以我都糾結緊one定zero好😂
利申：本身已有張two

我買左two同zero 好似分別大d咁

8舊水 算係最頂級喎
有其他邊樣gear 係一千內買到最頂級

可能自己本身都重，所以驚Zero好容易坐爛😂
雖然佢話最高負重係120kg

啲鬼佬仲重喇

老翻野莫用

Chair zero

Rei flexlite air輕過helinox chair zero

想問下大家平時用完酒精爐入面淨落個啲返到屋企點處理？上網搵極都冇人講，可能打唔啱keywords

應該咁講，我唔會留D 酒精係個爐入面，一係燒晒佢，一係倒返入樽

倒完仲有個少少係咪紙巾抹左佢就得？
唔該哂師兄

新手lm
追咗少少po 好似冇懶人包
想問去露營 有咩裝備要準備同推薦咩牌子？

利伸：乜都冇

抹左佢又得，等一陣自己揮發又得，拎個火機點一點佢自己燒埋又得

明白哂放左係廁所到希望唔會毒親人

咩budget先

msr snowpeak等等 如果唔係唔好去

第一頁都有巴打們嘅推介

呢到邊到黎？

圓墩

去唔去露營

1K應該買唔到

1k連淘寶買隻好d嘅2人其實都炆水

有冇人可以推薦下Luxe 邊款營比較好用
兩個人去

msr 2人 做緊 8x usd 我係咪睇錯

有冇師兄用過helinox cot lite?佢好訓定充氣好訓？

淨body要再加rainfly & pole

用緊tac cot 好好訓

考慮緊cot lite, 比其他輕好多，但最敗筆係冇得插腳🙈

係咪四季都啱用？
想整個普通cot one咁就唔洗買充氣

插腳當櫈用又可以帶少樣

Cot one連腳差唔多$3000，而cot lite只係$1500度，真係好難決擇

營： lg khufu event (2017 ver.)

Astron 2+ 2.5營夠大又簡單 不過少重

packing size 比吹氣地蓆大好多，又重好多WO

但差唔多唔會爛唔洗保養，5,6年前買過啲吹氣都係一次就玩完

想問下 helinox chair zero 係咪停左產？
見好多地方都無貨

用緊cot max

想買兩人營, budget 3000
有無好推介?
想無咁易撞又靚仔

msr hubba nx 2

有冇人用緊gogoalgoat既金仔

見佢而家好似有優惠，想入手

Lm

如果你要用黎做背景影相既話，我會建議你買

如果用黎訓既話一句comment：好睇唔好用，考慮埋佢既實用面積先，有需要既話，問下身邊有冇朋友用過或者正在持有
同埋佢D單人金既空間不大，有唔少comment 都係會貼面
大金就都係果D 難起，有排執咁樣
況且佢D 優惠間唔中就有，考慮清楚先再買都得，唔洗為左呢次折扣就即時俾錢，大部分營既二手價都跌得勁
同價位既金仔話可以考慮下luxe、自由、靜星、三峰、宅作

同埋好多人行山其實唔用行山杖，結果又係專登帶枝桿去起營，所以唔好為左個重量而專登買金仔，同埋越多邊既金就要越多釘，廠商既重量好多時都係不連桿同釘，呢個位可以自己留意下
或者你係定點露營既話，落車最多行15分鐘果D，可以考慮其他款，空間會比你用金仔爽

如果MSR 就一定易撞，
試下睇下nemo, big anges ，相對MSR 冇咁多人用

忍唔住啱啱都入手了

只要接受到佢大舊同重既話，佢的確係幾正既

$1K 全黑，2手都要睇彩數

其實露營櫈香港買仲有咩選擇 唔係snowline就helinox 仲有無平價少少又唔係中國牌子嘅選擇

Nemo

迪卡儂？

Snowline M3真係咁鬼好賣咩？
周圍都揾唔到

台灣野owl camp

換金仔純粹想搵番香港牌子，聽你咁講應該都係買返Luxe

平時都係一個人，所以係會帶行山杖，不過唔會去x位

周圍都有喎淨係funshop同reecho都就

One 就好多
Zero 就一間間
不過依家都係等緊，睇下會唔會減價

早排返得少貨姐 依加周圍都有

依啲天氣可以拎番隻熱死既Hill仔出黎

蚊網來

BA

REI

搖搖椅

以前有其他美國牌子既，只係helinox 果款出世後，個packing size 加重量打贏左好多牌子，所以慢慢變左主流

帶去camping 個個試坐都話正
利申得佢一張 去邊都帶

Search完 咁大舊 都係不了

果塊得個內帳底連蚊網都冇，
買左你喊都似

真係好正 試過坐 但係好重

但係高背千幾蚊張真係貴 學生哥買唔起

3.1 定3.2kg
基本上係其他櫈兩倍/兩倍多 不論價錢 體積 重量
淨坐就係舒服嘅 不過當你坐上面煮野/做手工藝就會比較辛苦
所以我會坐下人地啲櫈 唔會長期坐nemo

REI平DD

迪仔d營連唔連footprint ga？

買迪不如買大陸野, 迪太重了。

想問下re:echo moonlight 7冬天夠唔夠做
三季內帳金仔

怕唔怕凍先
Reecho 睡袋跟尾個數字係limit
Moonlight 大概10度就會凍醒（上年流水響試過
建議買零度

想問下如果係女仔 係咪更加要用零度
我自己用開7度 但唔知女仔用邊款好

香港邊度有

香港無 上group睇下有無人放 再唔係美國集運返香港 半個月左右

黃

零度進可攻退可守 最多打開拉鏈瞓
除左睡袋都要睇你睡墊R值 因為你瞓落去 背脊基本上靠睡墊保暖

612 已經罷工

thx 樓上2位

原來連登有露營post
點解係攝影台

耳機台又見到你

ayyyyyyy

有冇人用緊新x 緯啲自家品牌天幕 信唔信得過？luxe 啲天幕斷曬貨

同問

淘寶可以了

冇得摸上手不了 唔想制做垃圾 雖然新x 緯果啲都應該係大陸做

有冇清知道
如果內帳爛左(個網穿左個半隻手掌咁大既hole)
應該可以點補

拎去英昌睇下有冇得搞

遲d成帶埋屋企隻金毛狗去露營
但佢腳仔唔好，行唔到樓梯
有冇d營地唔洗行樓梯
因為以我所知好似得貝澳
有冇其他地方好推薦

唔介紹樣衰嘅 牛皮膠紙/大力膠貼死佢
靚啲嘅 買蚊帳補料 封住

你買返klymit sleeping pad 會好d？
因為軍床理論上冬天都會少少寒畢竟佢有出充氣版床布比妳冬天用

最懶方法- 係有得買補料既

有無巴打玩雙峰類型？
睇過幾隻
- Zanearts Gigi-2 （個人覺得最型,不過好重）
~7.5KG NT$20500
加GIGI INNER TENT ~2.5KG NT$4800

- Luxe Twin shelter (佢for雪地露營所以有裙邊，所以唔係咁鐘意)
~3.25KG $295
加4Persons inner ~ 1.25KG $145.95

- 自由之魂 山脊 (最輕but大陸仔野）
~1.9KG ¥3900
加Inner ~1.1KG ¥1400

- Soulwhat Petit
~5.1KG $7580(唔肯定台仔定港紙）
加Inner ~1.9KG $2980

其實我都係ff下 同埋睇下有無巴打share

有冇師兄知有咩輕便行山鞋的牌子好？除左keen 之外

通常輕同薄果D保護性不足, 好難又輕又好著, 保護性又強。

Chair one有普通版、網版、軍版
XL就5好啦，咁既重量，不如買chair two高背仲舒服d

可否討論公眾營地?

新手一問
去啲冇廁所、又空礦嘅地方露營
點解決去廁所問題？
（有男有女又唔熟）

行遠d解決?or你地一早傾掂數話男去左,女去右?

有無背包推介

想問吓budget $800左右兩人營
Luxe Tibet 2
係咪都唔錯嘅選擇?

OSPREY ATOMS 65L?

之前去札營 硬係札得唔好 D線扯唔夠恆唔夠挺 有冇教學可以參考

有冇巴絲知呢個天幕得唔得

行遠D方便，女仔就帶多把縮骨遮去
去之前同大家講聲，再搵個朋友去幫你睇水

你果隻咩營？
不過最主要都係要跟返佢個受力方向去拉

Tibet 2 接近3KG，仲要係玻璃鋼纖維杆
一黎重，二黎玻璃鋼纖維杆易裂易爛又重，三黎冇前廳，落雨冇咁方便

同樣luxe 既話，可以考慮下
Astron 2
Boeing 2XL
Luxewolf Skyplus
三隻折實都係$800左右，重量上個數字輕3百克至1KG 不等
同埋你會多番個前廳擺野，空間好用D

係邊度有八百幾蚊我見全部都要千幾

你想咩用法先？
遠足露營？
落車行10分鐘到營地？

自己顧自己？
一家之主拎晒所有野？

budget?

英昌補野、維修唔係特別平架
隻營唔係特別貴既話，或者對材料有特別要求既話，可以拎去街市或者家政行問下D 姐姐肯唔肯補

蜥蜴仔

hi，我啱啱開始露都想知下
tg：hkbu1036

而家上轉山多數見salomon, hoka, altra, scott居多

Merrell

lg黎
唔覺意隊穿左

如果你係好講究既話問下原廠LA

問過原廠
佢話要試下補 但要預左俾好貴
同埋要我自己寄返去
試下出去英昌先

新手留名 淨係露過一次（係蒲台島）
但已經愛上左 可惜對上2年無時間再去露
黎緊會想開始露 準備課金買裝備
本身上網見到nature hike好抵玩
點知google下見到係支那抄襲牌子 不了
想問下大家 有咩2/3人營抵玩？唔好太貴 又未至於要好平
因為覺得自己之後都會玩下 廢事買d勁平既之後又要換
另外其他裝備有好介紹都歡迎提供

香港行唔會著行山鞋
著d越野鞋就夠

唔建議
個六角營我用過一次，就dump左
內籠太細/矮，瞓得好唔自在
縫線位做得好差 唔平整突起哂
另外要額外買多2支seam sealer塗縫線位
塗完等d膠水乾透，預4-5個鐘
要搵個3.5x3.5米既地方開營晾乾
或分開幾part幾日塗

有朋友係到買過chair zero ok

係營入面用尿袋

蜥蜴仔個牌子諗起佢啲營都覺得差，但我見佢呢個天幕SPEC又正正常常咁
留名學野

落車行10分鐘到營地
之前一班人去用開普通背包得20L唔係好夠用
唸住下次自己去拎晒所有野
Budget 1k夠唔夠

拎曬所有野at least都要60L+, $1000應該唔得,一係等特價or買二手

每日嘅情況都唔同 其實好難答你
想有靚位嘅話9點入到黃石坐艇入去霸位

osprey $1000應該買到47 57L

呢個好唔好

廿L都只係唔係好夠，咁買30L囉。
1K好多選擇啦。

其實冇話夠唔夠，睇你帶幾多野去，
買個90L都可以話唔夠位放所有野，
玩UL，15L都夠兩日一夜。

香港地有時想行山中途搵個位開火煮下野都唔易

未揹過依款 但你可以去reecho試揹下 佢地好齊下
買就上網買或其他地方

兩個人全日喺度都無咩玩

行山或者出海下玩水反正灣仔可以沖涼

請問美森日森prime day有冇露營野抵買

露營櫈有咩好介紹

利申唔想坐得太低

都係直接搵alex啫

而家amazon prime-day,你去美森睇下Gregory,有d款做緊平

大J 玩露營，之後唔知有幾多人會因佢而走去露呢

有無人試過淘高山氣
會唔會落到黎d 罐凹哂想爆咁既樣

gas 應該唔運唔到去香港吧

luxe 最經濟實惠

$660未折，又跟對鋁桿既話，咪試下
如果跟鐵桿就唔好

最多都係重D，易拉爛D

等睇營地又陸沉
早幾年先人滿為患，呢一兩年叫好少少